# README #
### Что это? ###
Тестовое задание, где демонстрируется умение работать с технологиями:

* Node.js
* Express.js
* PostgreSQL 
* Vue.js 
* Docker
* построение REST-сервисов
* автоматизация сборки 
* OAuth - авторизация 

### Как использовать? ###
* Поставить/проверить: Node.js, Docker
* Зайти в папку скачанного проекта
* Обновить зависимости:`npm i`
* Запустить контейнеры `npm run docker`
* В браузере посетить [http://localhost](http://localhost)

### Под капотом ###
* Создаются 2 связанных docker-контейнера - для БД и для сервера
* Контейнер БД инициализирует пустую таблицу _phone_
* Контейнер сервера выполняет компиляцию Vue-шаблонов и запускает веб-сервис на 80 порту
* Хранилище сессий на сервере является база NeDB - это NoSQL-ный аналог SQLite-а   

### Структура проекта ###
* **config** - подпроект с настройками приложения
* **src**
    * **db** - все для базы: адаптер, Dockerfile, скрипты для инициализации
    * **http** - веб-сервер, стратегия авторизации, описание http-точек входа, обработки параметров и ошибок
    * **model** - модели бизнес-процесса
    * **public** - ресурсы для веб-страницы, статические + генерируемые
    * **vue** - компоненты для frontend-фреймворка Vue, обираются в единый файл _public/components.js_
* **Dockerfile** - для веб-сервера

